# 05 Alter table

Zeit: 20 Min.<br>
Form: 2er Team

Gegeben ist eine Tabelle mit dem Namen "employees", die folgende Spalten enthält:

- id (INTEGER, AUTO_INCREMENT, PRIMARY KEY)
- first_name (VARCHAR(50))
- last_name (VARCHAR(50))
- email (VARCHAR(100))
- hire_date (DATE)
- salary (DECIMAL(10,2))

Auftrag:
- Erstellen Sie zuerst diese Tabelle in einer Datenbank company

Führen Sie die folgenden Änderungen an der Tabelle durch:
1. Fügen Sie eine neue Spalte "department" hinzu, die VARCHAR(50) als Datentyp hat.
2. Ändern Sie den Datentyp der Spalte "salary" in FLOAT(10,2).
3. Ändern Sie den Namen und Datentyp der Spalte departement in department_id und INT.
4. Entfernen Sie die Spalte "email" aus der Tabelle.

---